\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{units}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{longtable}
\usepackage{lscape}
\usepackage[tocindentauto]{tocstyle}
\usetocstyle{KOMAlike}

\graphicspath{ {../images/} }

\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}} 

\lstset{ %
language=Java,                % choose the language of the code
basicstyle=\footnotesize,       % the size of the fonts that are used for the code
numbers=left,                   % where to put the line-numbers
numberstyle=\footnotesize,      % the size of the fonts that are used for the line-numbers
stepnumber=1,                   % the step between two line-numbers. If it is 1 each line will be numbered
numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
backgroundcolor=\color{lightgray},  % choose the background color. You must add \usepackage{color}
showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
frame=single,           % adds a frame around the code
tabsize=4,          % sets default tabsize to 2 spaces
captionpos=b,           % sets the caption-position to bottom
breaklines=true,        % sets automatic line breaking
breakatwhitespace=false,    % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
escapeinside={\%*}{*)}          % if you want to add a comment within your code
}

\title{\textbf{Rapport de Soutenance 1}}
\author{Philippe \bsc{Bouchet} \and Eric \bsc{Cloyd} \and Lucas \bsc{Hattenberger} \and Antoine \bsc{Thouvenin} \\}

\makeatletter
\renewcommand{\and}{\\}
\def\@maketitle{
        \begin{center}
        		
			\begin{changemargin}{-1cm}{-1cm}
			
            \centering
            \def\svgwidth{90ex}
            \input{Titre_jeu.pdf_tex}
            \\[10ex]
            
            {\Huge \@title}
            \\[20ex]
            
       		\centering
   			\def\svgwidth{20ex}
   			\input{Logo_shine.pdf_tex}
   			\\[1ex]
			
            {\Large \@author}

			\end{changemargin}            
            
        \end{center}
}
\makeatother

\newenvironment{changemargin}[2]{
\begin{list}{}{
\setlength{\topsep}{0pt}
\setlength{\leftmargin}{#1}
\setlength{\rightmargin}{#2}
\setlength{\listparindent}{\parindent}
\setlength{\itemindent}{\parindent}
\setlength{\parsep}{\parskip}
}
\item[]}{\end{list}}

\newcommand{\smalllogo}{
   	\def\svgwidth{6ex}
   	\input{Logo_no_shine.pdf_tex}
}

\newcommand{\gamelogo}{
   	\def\svgwidth{5.5ex}
   	\input{Logo_jeu.pdf_tex}
}
	

\pagestyle{fancy}

\begin{document}
	\fancyhead[L]{\large \bsc{Time Patrol}}
	\fancyhead[R]{\small \textit{\leftmark}}
	\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
	\fancyfoot[C]{\thepage}
	\fancyfoot[R]{\smalllogo}
	\fancyfoot[L]{\gamelogo}

    \maketitle
    \thispagestyle{empty}
    \newpage
    
    \tableofcontents
    \newpage
    
	\fancyhead[R]{\small \textit{INTRODUCTION}}
	
    \section*{Introduction}
    \addcontentsline{toc}{section}{Introduction}

	\begin{changemargin}{1cm}{1cm}
    
    	Le développement de Time Patrol étant en cours, ce document va préciser l’état d’avancement du projet, au moment de la première soutenance. Dans un premier temps, nous proposerons un rappel de notre sujet, avant de se pencher sur les classes des unités. Par la suite, nous expliciterons le processus de création d’une carte de jeu, puis nous nous attarderons sur la modélisation des unités, des maps, ainsi que sur la conception des sprites. 
Plus tard, nous aborderons l’état d’avancement de l’histoire, du menu, de la composition et de l’IA, après avoir nous être penchés sur l’animation et le mouvement des personnages.
Pour finir, nous parlerons du site web et fournirons un rappel sur les éléments à venir, avant d’établir une conclusion pour ce rapport de soutenance.
	
	\end{changemargin}
    \newpage
    
	\fancyhead[R]{\small \textit{\leftmark}}
	
	\section{Rappel du sujet}
	Jouable en solo et à deux, Time Patrol : a Tactical Role Playing Game sera une aventure comme nulle autre. Cette expérience inédite permettra de voir s’affronter des combattants puissants issus du passé, du présent et du futur lointain. Elaborez des strategies de plus en plus complexes, tendez des embuscade, exploitez les puissantes capacités des unités spéciales... Tant de façons de venir à bout de votre adversaire. Ce document va présenter en détail l’avancement des tâches depuis l’élaboration du cahier des charges. A travers ce projet, toute l’équipe espère acquérir une multitude de nouvelles connaissances en informatique et ailleurs. En effet, nous exploitons principalement les logiciels Unity et Blender. La programmation du jeu en C\# nous permet également d’approfondir nos connaissances dans ce langage. Nous serons aussi formés à la gestion d’un projet et au travail de groupe pendant une durée prolongée. Inspiré de l’excellente série des Fire Emblem, notre jeu à pour vocation d’être agréable et facile à prendre en main, mais offrant de nombreuses façons de jouer. Nous souhaitons par dessus tout prendre du plaisir à le façonner à notre manière, en étant libres d’implémenter une multitude de fonctionnalités intéressantes. Dans le but d’être le mieux organisés possibles, nous avons découpé le projet en plusieurs tâches, que nous nous sommes réparties équitablement.
	\newpage
	
	\section{Les unités et les classes}
	Time Patrol met à disposition 3 factions (médiévale, contemporaine, futuriste), comportant chacune 4 unités (mêlée / tank / tireur / spéciale), donc 12 unités au total. \par
	Les caractéristiques des factions sont les suivantes : Les médiévaux, valeureux guerriers, sont redoutables au combat, mais ont du mal à se déplacer. Les unités contemporaines sont équilibrées, mêlant efficacité au combat et une mobilité acceptable. Pour finir, les robots, issus de la faction futuriste, possèdent une excellente mobilité, au détriment de leur puissance de frappe.
	
	\begin{table}[h]
\normalsize
\centering
\hspace*{-1.5cm}
\begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\cline{2-9}
\multicolumn{1}{l|}{}                      & \textbf{ATK} & \textbf{DEF} & \textbf{HP} & \textbf{MOBI} & \textbf{RANGE} & \textbf{SPEED} & \textbf{DODGE} & \textbf{CRIT} \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ursari}}      & 40           & 35           & 130         & 5             & 1              & 25             & 5              & 10            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Chevalier}}   & 70           & 25           & 100         & 8             & 1              & 35             & 10             & 10            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Arbalétrier}} & 50           & 15           & 60          & 5             & 2              & 35             & 20             & 35            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Mage}}        & 60           & 10           & 50          & 5             & 2              & 45             & 5              & 5             \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Antiémeute}}  & 35           & 27           & 115         & 6             & 1              & 30             & 10             & 10            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Fantassin}}   & 55           & 22           & 80          & 9             & 1              & 45             & 15             & 15            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Mitrailleur}} & 45           & 17           & 55          & 5             & 2              & 45             & 20             & 20            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Medic}}       & 20           & 10           & 60          & 6             & 1              & 45             & 10             & 10            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Char}}        & 40           & 22           & 100         & 8             & 1              & 40             & 20             & 20            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Mecha}}       & 40           & 22           & 70          & 13            & 1              & 70             & 35             & 30            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Robosniper}}  & 40           & 15           & 50          & 7             & 3              & 55             & 35             & 30            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Cyborg}}      & 65           & 22           & 90          & 6             & 2              & 55             & 25             & 20            \\ \hline
\end{tabular}
\hspace*{-1.5cm}
	\end{table}
	Cette ébauche d'équilibrage à déjà été effectuée lors de l’élaboration du cahier des charges, mais un équilibrage papier n’étant pas fiable, il faudra à nouveau se pencher sur cet aspect lorsque nous pourrons tester le jeu lui-même.
	\newpage	
	
	\section{L’élaboration des cartes de jeu}
	Les cartes, de forme généralement carrée, sont constituées de tuiles sur lesquelles sont disposées des unités. \par
	La création d’une carte de jeu suit un schéma constitué de 3 étapes principales :
Dans un premier temps, le design de la carte est pensé, et est illustré sous forme de simple croquis, à l’aide du logiciel Microsoft Paint. Cette étapes est très importante, dans la mesure où elle permet d’apporter diverses modifications (où seront situés les spawns des unités, quels obstacles le joueur devra-t-il franchir...), et de visualiser avec précision ce à quoi la carte devra ressembler après avoir été modélisée en 3D. \\ \par
	Par soucis de précision, un code couleur est utilisé, pour détailler le type de terrain (plaine, forêt, rivière...), et les différents types d’unités présents sur la carte. \textbf{{\footnotesize Voir figure \ref{fig:paint} page \pageref{fig:paint}}} \\ \par
	Ainsi, les cartes sont composées d’une multitude de tuiles et d’unités. La conception de la carte terminée, toutes ces informations sont compilées dans un fichier \texttt{.lvl}, composé d’une partie dédiée à la carte, et d’une autre dédiée aux unités.
	
	\begin{lstlisting}
1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 2 1
1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 2 1 1
1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 2 2 1 1 1
1 1 2 1 1 1 1 1 1 1 2 1 2 1 1 1
1 1 2 2 2 1 1 1 1 1 2 1 1 1 1 1
1 1 1 2 2 2 2 2 2 1 1 1 1 1 1 1
1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 3 0 1 0 3
0 1 0 0 0 0 3 3 3 3 0 0 0 1 0 0
1 1 0 0 0 0 3 3 3 3 3 3 3 1 0 0
1 2 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1
1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 2 1 1 1
1 1 2 1 1 1 1 1 1 1 2 1 1 1 1 1
1 1 1 1 2 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1
1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 2 1 1
1 1 1 1 1 1 1 2 1 1 1 2 1 1 1 1
1 2 1 1 1 1 2 1 1 1 1 1 1 1 1 1
@
M 7 13
#
M 4 4
M 5 3
	\end{lstlisting}	
	\newpage
	
	La 1\textsuperscript{re} partie du fichier permet de générer les tuiles. En effet, chaque nombre correspond à un type de tuile :
	\begin{enumerate}[ 1 =]
	\item Plaine
	\item Abri
	\item Ralentissement
	\setcounter{enumi}{4}
	\item Ralentissement + \\
	\end{enumerate}
	
	La 2\textsuperscript{e} partie correspond au détail des unités. La 1\textsuperscript{re} lettre correspond au type d’unité (ici \texttt{'M'} pour \texttt{"Mêlée"}), et les 2 nombres qui suivent explicitent les coordonnées de cette dernière.
Les symboles \texttt{@} et \texttt{\#} permettent de savoir de quelle équipe l'unité fait partie (\texttt{@} pour l’équipe bleue et \texttt{\#} pour la rouge). \\ \par
	Pour faciliter la modélisation des cartes sur Blender, un outil a été programmé pour transformer ces fichiers des cartes en image quadrillée. Ainsi, l’image peut être superposée sur la carte en 3D pour ajouter les détails. Chaque couleur correspond à un chiffre du fichier, donc à un type de tuile. \textbf{{\footnotesize Voir figure \ref{fig:colormap} page \pageref{fig:colormap}}}
	\newpage
	
	\section{Graphismes}
	Les personnages apparaîtront de 2 manières différentes dans le jeu : sous forme de modèle 3D sur une carte tridimensionnelle, et sous forme de sprites.
		\subsection{La modélisation 3D}
		Les unités ont été modélisées sur Blender. Afin d’avoir un modèle standard humanoïde, le chevalier a été modélisé en premier. Une fois le modèle réalisé, des textures ont été créées avec Paint.NET pour contenir toutes les couleurs. Blender peut déjà exporter les modèles avec les matériaux internes pour Unity (couleur, brillance, etc), mais avoir beaucoup de matériaux dans une même scène sur Unity est assez gourmand en ressources. Il n’y a aucune différence de coloration entre la texture et les matériaux, mais les textures ne permettent pas de régler un niveau de reflet différent par couleur. Cependant, puisque le jeu sera visuellement assez minimaliste, cela ne pose pas de problème. 5 autres personnages ont été modélisés jusqu’à présent (à savoir le mage, le fantassin, le soldat antiémeute, le mecha et le char d’assaut). \\ \par
		Les cartes ont également été modélisées sur Blender. La même technique de texturage a été utilisée, avec toute la carte en un seul mesh. Puisque les différents niveaux sont très diversifiés même au sein d’une même époque (pendant la période médiévale, le joueur se rendra sur les vastes plaines mongoles, se lancera à la recherche du St Graal aux confins de l’Angleterre, en passant par le Royaume de France…), il n’y a pas de skin défini pour chaque période. Cependant, les ères sont distinguables par des caractéristiques en commun : beaucoup d’arbres et des bâtiments médiévaux pour le Moyen- ge, des immeubles et une couleur grise pour le contemporain, et des plaines désertes, des débris, des ruines et des marécages pour le futur sur Terre. Les niveaux du futur qui se situent dans le QG de l’organisation TimePatrol seront de couleur majoritairement blanche, avec des machines high-tech et de l’équipement de laboratoire. Les cartes 0 à 6 ont été modélisées, à savoir :
		\begin{enumerate}
		\item Tutoriel, \texttt{médiéval}
		\item Mongolie, \textit{Genghis Khan}, \texttt{médiéval}
		\item Londres, \textit{Jack the Ripper}, \texttt{contemporain}
		\item France, Clovis, \texttt{médiéval}
		\item Cuba, \textit{WW3}, \texttt{contemporain}
		\item Angleterre, \textit{Arthur et le St Graal}, \texttt{médiéval}
		\item Dallas, \textit{Affaire JFK}, contemporain
		\end{enumerate}
		\newpage
		
		\subsection{Les sprites}
		Nous avons, comme prévu,opté pour des sprites pour les scènes de combat.  Les sprites ont été créés à l’aide du site web Piskel. Nous permettant de dessiner facilement nos personnages et de choisir la taille d’export des .gif ou .png, ce site s’est avéré très efficace. \par
    Chaque unité a pour le moment 2 sprites. Une qui s’affiche lorsque l’unité reste neutre, sa position Neutral, et une qui s’affiche lorsque l’unité lance son attaque, sa position Attack. \textbf{{\footnotesize Voir figure \ref{fig:sprites} page \pageref{fig:sprites}}} \\[3ex]
		
	\section{L'Animation}
	Pour le moment, le jeu est capable de faire apparaître les différentes unités du niveau sur la carte. Nous avons pour cela dû mettre en place un système de collision entre ces dernières et le terrain. En effet, les personnages sont soumis à la gravité, et les collisions les empêchent de traverser la map. \textbf{{\footnotesize Voir figure \ref{fig:colormap} page \pageref{fig:colormap}}}
		\subsection{Déplacement des unités}
		Nous pouvons déterminer sur quelles cases une unité peut se déplacer, à l’aide d’un script. Chaques tuile possède une liste avec ses cases adjacentes. L’algorithme crée une liste de cases sur lesquelles l’unité peut se déplacer. Pour cela, il est appelé récursivement, sur toutes les cases adjacentes, jusqu’à ce que la mobilité du personnage soit épuisée. \par
		Nous avons également réfléchi à un système pour déplacer les personnages.  Nos les feront se mouvoir comme des pions : lors du déplacement d'un point A à un point B, l’unité s’élèvera, pour retomber sur la carte au point B. Le but de cette animation est de faire ressembler TimePatrol à un jeu de société.
		\subsection{Sélection des unités}
		Pour ce qui est du retour du jeu vers le joueur, nous avons une ébauche de système. En cliquant sur une unité pour la sélectionner, le joueur pourra consulter ses stats et les cases sur lesquels elle pourra se déplacer (dans la console, pour le moment).
	\newpage
	
	\section{Autres avancements}
		\subsection{Histoire}
		Après avoir écrit le story board, nous nous sommes attelés aux dialogues des différents chapitres. Pour le moment, ont étés écrits les dialogues d’introduction et de conclusion des 3 premiers chapitres, ainsi que ceux du tutoriel. Les textes sont actuellement en anglais. Nous envisageons de proposer une traduction française de ces derniers, une fois le jeu finalisé.
		\subsection{Composition}
		Pour ce qui est de l’environnement sonore, nous nous sommes procurés des sons d’ambiance libres de droit pour chaque époque du jeu. Les enregistrements seront bouclés puis intégrés au jeu plus tard dans la réalisation. 
		\subsection{Menu du jeu}
		Une ébauche de menu à été réalisée, mais elle sera amenée à évoluer au cours du temps, et de nos connaissances du logiciel Unity (nous souhaitons faire en sorte que le background soit une des cartes choisies aléatoirement, observée depuis une caméra décrivant une trajectoire circulaire). \textbf{{\footnotesize Voir figure \ref{fig:gamemenu} page \pageref{fig:gamemenu}}}
		\subsection{Intelligence Artificielle}
		Le système d’IA n’est pas définitif, nous avons uniquement réfléchi à comment l’implémenter, ainsi qu’au comportement de l’ordinateur. Ce dernier agira comme suit : lorsqu’une unité alliée entre dans la zone d’attaque d’une unité ennemie, l’ordinateur va déplacer cette unité afin d’attaquer le personnage du joueur. Ceci n’est qu’une ébauche, et des  changements dans ce comportements sont à envisager.
	\newpage
	
	\section{Le site}
	Le site à été réalisé à l’aide du framework Bootstrap, et de la template basique. Par soucis de navigation, nous avons opté pour un menu fixe en haut de la page. Constitué de 2 onglets de redirection et de 2 menus déroulants il permettra d'atteindre les éléments suivants :
	\begin{itemize}
	\item Une présentation de l'équipe
	\item La page de garde du jeu
	\item Des liens de téléchargements vers le projet et le rapport de projet
	\item Des liens vers les logiciels utilisés (Blender, Unity, Piskel…)
	\end{itemize}
	\textbf{{\footnotesize Voir figure \ref{fig:webmenu} page \pageref{fig:webmenu}}} \\ \par
	La page \textit{Time Patrol} propose une courte description du jeu, une redirection vers des pages de présentation des 3 différentes factions, ainsi que des carousels faisant défiler des rendus des différentes cartes du jeu. Plus bas se trouve la chronologie du projet, détaillant les dates des échéances, et permettant de télécharger les versions du jeu disponibles au moment dont il est question. \textbf{{\footnotesize Voir figures \ref{fig:webchars}, \ref{fig:maps} et \ref{fig:timeline} page \pageref{fig:webchars}}} \par
	Une fois sur les pages du site dédiées à Time Patrol, le menu accueille 3 nouveaux onglets, permettant de se diriger vers les pages de description des époques. \textbf{{\footnotesize Voir figure \ref{fig:tabs} page \pageref{fig:tabs}}} \par
	Ces dernières proposent une description des unités spécifiques à l’époque, des carrousels permettant de consulter les renders des modèles 3D des unités, ainsi qu’un GIF de leurs sprites \textit{Neutral} et \textit{Attack}. \textbf{{\footnotesize Voir figure \ref{fig:specific} page \pageref{fig:specific}}} \par
	Des détails purement esthétiques ont également été ajoutés, tels que des effets sur les images au survol de la souris. \par
	En attendant de l’héberger de manière définitive, nous avons mis en place un bot nous renvoyant l’adresse IP actuelle du site, à la demande d’une simple commande.
	\newpage
	
	\section{Éléments à venir}
	D’ici la prochaine soutenance, nous comptons implémenter plusieurs éléments. Dans un premier temps, nous aurons terminé d’élaborer et de modéliser les cartes des 10 niveaux. La modélisation des personnages aura, elle aussi, considérablement avancé. Pour ce qui est des sprites, nous aurons ceux utilisés lors de la prise de dégâts d’une unité.  \par
	Comme annoncé plus haut, nous ajouterons une fonctionnalité qui, lors de la sélection d‘une unité, mettra en valeur les cases sur lesquelles cette dernière pourra se déplacer. L’IA sera elle aussi, plus aboutie, et les unités spéciales (à savoir : medics, mages et cyborgs) possèderont une IA différente. \par
	Nos éléments de base mis en place, nous pourrons nous concentrer sur l’aspect multijoueur du jeu, en y implémentant du .NET code. En parallèle, nous continuerons d’améliorer le menu, les paramètres proposés, ainsi que les sauvegardes. \par
	Pour ce qui est des aspects divers, nous enrichirons les dialogues disponibles en mode solo ainsi que la composition. Nous perfectionnons le système de sauvegarde, et nous renseignerons sur la manière de distribuer le jeu. \par
	Le site web sera sera, quant à lui, complété au fur et à mesure du développement du jeu.
	\newpage
	
	\section{Avancement par rapport aux prévisions}
	\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{r|c|c|}
\cline{2-3}
\multicolumn{1}{l|}{}                        & \textbf{ Prévision }    & \textbf{ État Actuel }  \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Maps}}          & 80\%                  & {\color{teal}80\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Personnages}}   & 50\%                  & {\color{teal}50\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sprites}}       & 50\%                  & {\color{blue}66\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Animation}}     & 60\%                  & {\color{red}45\%}         \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Combat}}        & 60\%                  & {\color{teal}60\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{IA}}            & 20\%                  & {\color{teal}20\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Netcode}}       & 0\%                   & {\color{teal}0\%}         \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Classes}}       & 60\%                  & {\color{blue}70\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Histoire}}      & 0\%                   & {\color{blue}40\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Son}}           & 10\%                  & {\color{teal}10\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Menu}}          & 30\%                  & {\color{teal}30\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Paramètres}}    & 20\%                  & {\color{teal}20\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sauvegardes}}   & 10\%                  & {\color{teal}10\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Site internet}} & 50\%                  & {\color{blue}90\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Distribution}}  & 0\%                   & {\color{teal}0\%}         \\ \hline
\end{tabular}
	\end{table}
	\textbf{Légende : \texttt{{\color{red}En retard}, {\color{teal}dans les temps}, {\color{blue}en avance}}}
	\newpage
	
	\section{Apport du projet}
	Ce projet nous a été très profitable, et ce, sur plusieurs aspects. Premièrement Eric a consolidé ses connaissances en modélisation 3D sur Blender, suite à ses travaux sur les cartes et les personnages. Philippe quant à lui, a su mettre en place des méthodes de travail pour concevoir efficacement les cartes, ainsi que les sprites. Lucas aura su prendre en main le framework Bootstrap et est généralement plus à l’aise avec le système de classes du C\#, ainsi qu’avec git. Pour ce qui est d’Antoine il est globalement plus à l’aise avec le logiciel Unity. \par
	De manière plus générale, tous les membres ont développé une certaine aisance vis-à-vis d’Unity, et de Git via différents tutoriels et expérimentations. Nous avons également été confrontés aux premiers problèmes de communication et d’organisation, que nous avons, tant bien que mal, su surmonter. \par
	Le développement de ce projet devra, de manière générale, nous permettre de continuer à nous améliorer dans les domaines explicités plus haut, mais également dans des secteurs nouveaux. Par exemple Philippe en apprendra plus sur le Net.code, en développant le système multijoueur, et Eric se documentera sur la manière de distribuer un jeu.
	\newpage


	


	



	
	
	\newpage
	
	\fancyhead[R]{\small \textit{CONCLUSION}}
	
	\section*{Conclusion}
    \addcontentsline{toc}{section}{Conclusion}
   	
   	\begin{changemargin}{1cm}{1cm}
   	
	Pour conclure, nous avons su respecter notre planning et sommes en avance sur de nombreux aspects. Il reste encore la moitié des personnages à modéliser La création des maps touche à sa fin, ainsi que celle des sprites. L’implémentation des mouvements et des mécaniques de combat est en cours, mais  des  éléments de gameplay commencent déjà à voir le jour. Il manque néanmoins une grosse partie du jeu, sur laquelle nous comptons nous pencher dès à présent : le multijoueur. \par
	L’étape suivante du développement, consistant à tisser des liens entre nos différentes parties, sera bien plus centrée autour d’Unity. \par
	Il reste encore beaucoup de travail à abattre, mais nous avons su acquérir des méthodes de travail et nous familiariser avec les différents logiciels et langages adéquats.

   	
   	\end{changemargin}
   	\newpage

	\fancyhead[R]{\small \textit{ANNEXE}}   	
   	
   	\section*{Annexe}
   	\addcontentsline{toc}{section}{Annexe}
   	
   	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{
			Esquisse de carte faite avec Microsoft Paint (oui)
		}
        	\includegraphics[width=90mm]{map_paint}
		\label{fig:paint}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{
			Image issue du programme de conversion, importée dans Blender et superposée au modèle 3D
		}
        	\includegraphics[width=120mm]{color_map}
		\label{fig:colormap}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{
			Sprites des personnages en état inactif (gauche) et à l'attaque (droite)
		}
        	\includegraphics[width=90mm]{sprites}
		\label{fig:sprites}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{
			Menu statique du site web dans son état par défaut
		}
		\includegraphics[width=120mm]{website_menu}
		\label{fig:webmenu}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{
			Boutons vers les pages des différentes unités
		}
		\includegraphics[width=120mm]{website_characters}
		\label{fig:webchars}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{
			Boutons vers les pages des différentes cartes
		}
		\includegraphics[width=120mm]{website_maps}
		\label{fig:maps}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{
			Frise chronologique du site et de l'état du projet
		}
		\includegraphics[width=100mm]{website_timeline}
		\label{fig:timeline}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{
			Menu statique du site web avec les onglets des époques
		}
		\includegraphics[width=120mm]{website_tabs}
		\label{fig:tabs}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{
			Page spécifique à chaque personnage
		}
		\includegraphics[width=120mm]{website_specific_char}
		\label{fig:specific}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{
			Menu du jeu
		}
		\includegraphics[width=100mm]{game_menu}
		\label{fig:gamemenu}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{
			Un yaourt (non sponsorisé)
		}
		\includegraphics[width=130mm]{et_un_yaourt}
		\label{fig:gamemenu}
	\end{figure}


\end{document}
